[{"id":"1735989068397-1", "front": "planet", "back": "planeta", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]planet[/b] Earth is our home.", "backDesc": "[b]Planeta[/b] Ziemia jest naszym domem."},
  {"id":"1735989068404-2", "front": "track", "back": "szlak", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We followed the [b]track[/b] through the forest.", "backDesc": "Podążaliśmy [b]szlakiem[/b] przez las."},
  {"id":"1735989068404-3", "front": "hurry", "back": "śpieszyć się", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I need to [b]hurry[/b] to catch the bus.", "backDesc": "Muszę [b]się śpieszyć[/b], aby złapać autobus."},
  {"id":"1735989068405-4", "front": "parent", "back": "rodzic", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Every [b]parent[/b] wants the best for their child.", "backDesc": "Każdy [b]rodzic[/b] chce dla swojego dziecka najlepszego."},
  {"id":"1735989068405-5", "front": "chief", "back": "wódz", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]chief[/b] of the tribe made an important decision.", "backDesc": "[b]Wódz[/b] plemienia podjął ważną decyzję."},
  {"id":"1735989068406-6", "front": "shore", "back": "wybrzeże", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We walked along the [b]shore[/b] watching the sunset.", "backDesc": "Spacerowaliśmy wzdłuż [b]wybrzeża[/b], oglądając zachód słońca."},
  {"id":"1735989068406-7", "front": "colony", "back": "kolonia", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The ants built a large [b]colony[/b] under the tree.", "backDesc": "Mrówki zbudowały dużą [b]kolonię[/b] pod drzewem."},
  {"id":"1735989068406-8", "front": "division", "back": "podział", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]division[/b] of responsibilities made the project efficient.", "backDesc": "[b]Podział[/b] obowiązków uczynił projekt efektywnym."},
  {"id":"1735989068407-9", "front": "sheet", "back": "kartka papieru", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Please hand me a [b]sheet[/b] of paper.", "backDesc": "Proszę podaj mi [b]kartkę papieru[/b]."},
  {"id":"1735989068407-10", "front": "clock", "back": "zegar ścienny", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]clock[/b] on the wall is ticking loudly.", "backDesc": "[b]Zegar ścienny[/b] na ścianie głośno tyka."},
  {"id":"1735989068408-11", "front": "mine", "back": "moje", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This book is [b]mine[/b].", "backDesc": "Ta książka jest [b]moja[/b]."},
  {"id":"1735989068408-12", "front": "substance", "back": "substancja", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Water is a vital [b]substance[/b] for life.", "backDesc": "Woda jest niezbędną [b]substancją[/b] dla życia."},
  {"id":"1735989068408-13", "front": "tie", "back": "wiązać, krawat", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He wore a red [b]tie[/b] to the formal event.", "backDesc": "Założył czerwony [b]krawat[/b] na formalne wydarzenie."},
  {"id":"1735989068409-14", "front": "favor", "back": "przysługa, przychylność", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Could you do me a [b]favor[/b]?", "backDesc": "Czy mógłbyś mi zrobić [b]przysługę[/b]?"},
  {"id":"1735989068409-15", "front": "enter", "back": "wprowadzić, wejście", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Please [b]enter[/b] your name and email address to register.", "backDesc": "Proszę [b]wprowadzić[/b] swoje imię i adres e-mail, aby się zarejestrować."},
  {"id":"1735989068409-16", "front": "connect", "back": "łączyć", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "You need to [b]connect[/b] the cables properly.", "backDesc": "Musisz [b]łączyć[/b] kable prawidłowo."},
  {"id":"1735989068410-17", "front": "major", "back": "poważny", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She chose to [b]major[/b] in biology.", "backDesc": "Wybrała [b]poważny[/b] kierunek biologii."},
  {"id":"1735989068410-18", "front": "post", "back": "słupek", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He placed a [b]post[/b] in the garden.", "backDesc": "Umieścił [b]słupek[/b] w ogrodzie."},
  {"id":"1735989068410-19", "front": "fresh", "back": "świeży", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I love the smell of [b]fresh[/b] bread.", "backDesc": "Uwielbiam zapach [b]świeżego[/b] chleba."},
  {"id":"1735989068411-20", "front": "spend", "back": "spędzać", "category": "Część 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They decided to [b]spend[/b] the weekend at the beach.", "backDesc": "Zdecydowali się [b]spędzać[/b] weekend na plaży."},
  {"id":"1735989068411-21", "front": "search", "back": "szukać", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "You can use the internet to [b]search[/b] for information on any topic.", "backDesc": "Możesz używać internetu, aby [b]szukać[/b] informacji na dowolny temat."},
  {"id":"1735989068411-22", "front": "chord", "back": "akord", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The guitarist played a beautiful [b]chord[/b] that captivated the audience.", "backDesc": "Gitarzysta zagrał piękny [b]akord[/b], który zachwycił publiczność."},
  {"id":"1735989068412-23", "front": "send", "back": "wysyłać", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Could you [b]send[/b] me the details via email?", "backDesc": "Czy możesz mi [b]wysłać[/b] szczegóły mailem?"},
  {"id":"1735989068412-24", "front": "fat", "back": "gruby", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The cat became [b]fat[/b] because it ate too many treats.", "backDesc": "Kot stał się [b]gruby[/b], ponieważ zjadał zbyt wiele smakołyków."},
  {"id":"1735989068412-25", "front": "yellow", "back": "żółty", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]yellow[/b] flowers bloomed beautifully in the spring.", "backDesc": "[b]Żółte[/b] kwiaty zakwitły pięknie wiosną."},
  {"id":"1735989068412-26", "front": "glad", "back": "zadowolony", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "I am [b]glad[/b] you could join us for dinner tonight.", "backDesc": "Jestem [b]zadowolony[/b], że mogłeś do nas dołączyć na kolację dzisiaj."},
  {"id":"1735989068413-27", "front": "gun", "back": "broń", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The detective found a [b]gun[/b] hidden under the bed.", "backDesc": "Detektyw znalazł [b]broń[/b] ukrytą pod łóżkiem."},
  {"id":"1735989068413-28", "front": "original", "back": "autentyczny", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This painting is an [b]original[/b], not a copy.", "backDesc": "Ten obraz jest [b]autentyczny[/b], a nie kopią."},
  {"id":"1735989068413-29", "front": "allow", "back": "dopuszczać, pozwolić", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The teacher didn't [b]allow[/b] phones in the classroom.", "backDesc": "Nauczyciel nie [b]pozwalał[/b] na telefony w klasie."},
  {"id":"1735989068413-30", "front": "share", "back": "dzielić", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "It's important to [b]share[/b] your feelings with someone you trust.", "backDesc": "Ważne jest, aby [b]dzielić[/b] się swoimi uczuciami z kimś, komu ufasz."},
  {"id":"1735989068414-31", "front": "print", "back": "drukować", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Can you [b]print[/b] this document for me?", "backDesc": "Czy możesz [b]wydrukować[/b] ten dokument dla mnie?"},
  {"id":"1735989068414-32", "front": "station", "back": "stacja", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The train arrived at the [b]station[/b] five minutes late.", "backDesc": "Pociąg przyjechał na [b]stację[/b] pięć minut później."},
  {"id":"1735989068414-33", "front": "above", "back": "nad", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The painting hangs [b]above[/b] the fireplace.", "backDesc": "Obraz wisi [b]nad[/b] kominkiem."},
  {"id":"1735989068414-34", "front": "dad", "back": "tata", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "My [b]dad[/b] always tells the best stories.", "backDesc": "Mój [b]tata[/b] zawsze opowiada najlepsze historie."},
  {"id":"1735989068414-35", "front": "spot", "back": "miejsce", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This park is my favorite [b]spot[/b] to relax.", "backDesc": "Ten park to moje ulubione [b]miejsce[/b] do relaksu."},
  {"id":"1735989068415-36", "front": "bread", "back": "chleb", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She bought a loaf of [b]bread[/b] from the bakery.", "backDesc": "Kupiła bochenek [b]chleba[/b] w piekarni."},
  {"id":"1735989068415-37", "front": "desert", "back": "pustynia", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Camels are well adapted to life in the [b]desert[/b].", "backDesc": "Wielbłądy są dobrze przystosowane do życia na [b]pustyni[/b]."},
  {"id":"1735989068415-38", "front": "charge", "back": "opłata", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "There is an additional [b]charge[/b] for extra luggage.", "backDesc": "Jest dodatkowa [b]opłata[/b] za dodatkowy bagaż."},
  {"id":"1735989068415-39", "front": "suit", "back": "garnitur", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He wore a black [b]suit[/b] to the wedding.", "backDesc": "Założył czarny [b]garnitur[/b] na ślub."},
  {"id":"1735989068415-40", "front": "proper", "back": "właściwy", "category": "Część 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Make sure to use the [b]proper[/b] tools for the job.", "backDesc": "Upewnij się, że używasz [b]właściwych[/b] narzędzi do pracy."},
  {"id":"1735989068416-41", "front": "current", "back": "obecny, prąd", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]current[/b] situation requires immediate attention.", "backDesc": "[b]Obecna[/b] sytuacja wymaga natychmiastowej uwagi."},
  {"id":"1735989068416-42", "front": "bar", "back": "bar", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "We went to a [b]bar[/b] to celebrate her birthday.", "backDesc": "Poszliśmy do [b]baru[/b], aby świętować jej urodziny."},
  {"id":"1735989068416-43", "front": "lift", "back": "winda, wyciąg ", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]lift[/b] was out of order, so we had to use the stairs.", "backDesc": "[b]Winda[/b] była zepsuta, więc musieliśmy użyć schodów."},
  {"id":"1735989068416-44", "front": "offer", "back": "oferować", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He decided to [b]offer[/b] his help to the team.", "backDesc": "Zdecydował się [b]zaoferować[/b] swoją pomoc zespołowi."},
  {"id":"1735989068417-45", "front": "rose", "back": "róża", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She received a [b]rose[/b] as a token of love.", "backDesc": "Otrzymała [b]różę[/b] jako znak miłości."},
  {"id":"1735989068417-46", "front": "segment", "back": "człon", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "This [b]segment[/b] of the show is the most exciting.", "backDesc": "Ten [b]człon[/b] programu jest najciekawszy."},
  {"id":"1735989068417-47", "front": "continue", "back": "kontynuować", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They decided to [b]continue[/b] the project despite challenges.", "backDesc": "Postanowili [b]kontynuować[/b] projekt pomimo trudności."},
  {"id":"1735989068417-48", "front": "slave", "back": "niewolnik", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He fought for the freedom of every [b]slave[/b].", "backDesc": "Walczył o wolność każdego [b]niewolnika[/b]."},
  {"id":"1735989068418-49", "front": "block", "back": "blok", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He lives in a large apartment [b]block[/b].", "backDesc": "Mieszka w dużym [b]bloku[/b] mieszkalnym."},
  {"id":"1735989068418-50", "front": "duck", "back": "kaczka", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "A [b]duck[/b] swam gracefully across the pond.", "backDesc": "[b]Kaczka[/b] płynęła wdzięcznie po stawie."},
  {"id":"1735989068418-51", "front": "chart", "back": "wykres", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The sales [b]chart[/b] shows a steady increase over the year.", "backDesc": "[b]Wykres[/b] sprzedaży pokazuje stały wzrost w ciągu roku."},
  {"id":"1735989068418-52", "front": "instant", "back": "natychmiastowy, nagły", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "She felt an [b]instant[/b] connection with the new team.", "backDesc": "Poczuła [b]natychmiastową[/b] więź z nowym zespołem."},
  {"id":"1735989068418-53", "front": "hat", "back": "kapelusz", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "He wore a wide-brimmed [b]hat[/b] to protect himself from the sun.", "backDesc": "Miał na sobie szerokoskrzydły [b]kapelusz[/b], aby chronić się przed słońcem."},
  {"id":"1735989068419-54", "front": "market", "back": "rynek", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The farmers' [b]market[/b] is held every Saturday morning.", "backDesc": "[b]Rynek[/b] rolniczy odbywa się w każdą sobotę rano."},
  {"id":"1735989068419-55", "front": "sell", "back": "sprzedawać", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "They plan to [b]sell[/b] their old car next month.", "backDesc": "Planują [b]sprzedać[/b] swój stary samochód w przyszłym miesiącu."},
  {"id":"1735989068419-56", "front": "degree", "back": "stopień", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The temperature dropped by ten [b]degrees[/b] overnight.", "backDesc": "Temperatura spadła o dziesięć [b]stopni[/b] w ciągu nocy."},
  {"id":"1735989068419-57", "front": "success", "back": "sukces", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "Hard work is the key to [b]success[/b].", "backDesc": "Ciężka praca to klucz do [b]sukcesu[/b]."},
  {"id":"1735989068420-58", "front": "populate", "back": "zaludniać", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The settlers began to [b]populate[/b] the new territory.", "backDesc": "Osadnicy zaczęli [b]zaludniać[/b] nowe terytorium."},
  {"id":"1735989068420-59", "front": "company", "back": "firma", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The [b]company[/b] has been expanding its operations globally.", "backDesc": "[b]Firma[/b] rozszerza swoją działalność na cały świat."},
  {"id":"1735989068420-60", "front": "chick", "back": "pisklę", "category": "Część 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "1000 popularnych angielskich słów", "frontDesc": "The mother hen kept the [b]chick[/b] warm under her wings.", "backDesc": "Kura-matka trzymała [b]pisklę[/b] ciepłe pod swoimi skrzydłami."}
]